[
    {
      "question":
        "¿Cómo llaman los magos a las personas que no tienen ninguna habilidad mágica?",
      "options": ["Cheetos", "Pringles", "Muggles"],
      "correctAnswer": "C"
    },
    {
      "question":
        "¿Cómo se llama la pequeña bola dorada que te hace ganar un partido de quidditch?",
      "options": ["Snitch", "Bladder", "Sprigg"],
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "question": "¿Cómo murieron los padres de Harry Potter?",
      "options": [
        "En un accidente de auto",
        "Los mató Voldemort",
        "Ahogados al naufragar su barco"
      ],
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "question": "¿Cómo se llama la lechuza de Harry?",
      "options": ["Hippy", "Hedwig", "Houdini"],
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "question":
        "¿Cómo se llama la criatura mágica que solo pueden ver quienes han presenciado la muerte?",
      "options": ["Thestral", "Manticora", "Hipogrifo"],
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "question":
        "¿Qué revista para magos dirige Xenophilius, el padre de Luna Lovegood?",
      "options": ["El profeta", "El quisquilloso", "El inquisidor"],
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "question": "¿A qué casa de Hogwarts pertenece Luna Lovegood?",
      "options": ["Ravenclaw", "Gryffindor", "Slytherin"],
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "question":
        "¿Quién envía a Harry de forma anónima la capa de invisibilidad de su padre en Navidad?",
      "options": ["Sirius Black", "Albus Dumbledore", "Severus Snape"],
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre completo de Nick Casi Decapitado?",
      "options": [
        "Antonin Dolohov",
        "Vincent Crabbe",
        "Sir Nicholas de Mimsy-Porpington"
      ],
      "correctAnswer": "C"
    },
    {
      "question": "¿Qué organización fundó Hermione en su cuarto año en Hogwarts?",
      "options": ["Peddo", "Magic", "Leviosa"],
      "correctAnswer": "A"
    },
    {
      "question": "¿Qué les pasó a los padres de Neville?",
      "options": [
        "Murieron en la primera guerra magica",
        "Fueron torturados mediante la maldición Cruciatus y luego enviados al Hospital de San Mungo",
        "Son profesores en Hogwarts"
      ],
      "correctAnswer": "B"
    },
    {
      "question": "¿Cómo se llama la madre de Voldemort?",
      "options": ["Margaret", "Sylvia", "Merope"],
      "correctAnswer": "C"
    }
  ]